{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_052565",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.museum.go.kr/site/main/relic/search/view?relicId=35899548",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "관폭도"
    },
    "text": "管幅図 (관폭도)\\n\n1710年から1760年にかけて活躍した李仁相（イ·インサン）は、朝鮮後期の代表的な文人画家でした。彼は詩、書、画のすべてにおいて優れた才能を持っていました。彼の本名は完山で、字は元霊、号は凌虎館または宝山子と呼ばれていました。彼は名門の出身ですが、庶出であるため、関係進出には限界がありました。また、彼は性格が剛直で不義を見ると我慢できないため、観察士と争ったこともありました。しかし最終的には官職を辞め、隠居して余生を詩書画を楽しみながら送りました。彼の扇面画集でも旌善に次いで多くの絵画が収録されており、彼の代表作も多く収められています。彼は特に禅面作品が多く、流麗な書体で自題詩や周辺人物に捧げる献辞なども残していました。これにより、彼の友人との交流や特有の書体を一緒に鑑賞することができます。このような事実は、彼が友人との交流の一環として書画を楽しんだ文人画家としての姿をよく伝えています。 「楼上観暴図」は水墨で描かれた作品で、特に異人相絵画の観念的な性格がよく表れています。画面の中央部には巨大な岩壁と滝が描かれ、楼閣の中でこれを鑑賞する人物はほとんど見えません。また、作品に添えられた4行の題詩もこの絵とよく合っています。ふわふわとした水気を含んだムクの使用が特徴的で、筆は細筆が使われています。この絵には特に、彼の友人であった胃がんへの献辞が含まれており、さまざまな交流関係を知ることができます。胃がんは李仁相よりも5歳年下で学問と文章に優れ、イ・ジョパンソまで務めた人物でした。彼もまた、剛直で厳格な性格であったと伝えられています。 この絵画の国籍および時代は韓国-朝鮮であり、作品は紙で作られています。作家は李仁相となり、作品は文化芸術の一環である書画の絵画に分類されます。作品の大きさは縦30.0cm、横63.3cmです。",
    "QA": [
        {
            "question": "李仁相（イ・インサン）はどの時代に活躍しましたか？",
            "answer": "李仁相は1710年から1760年にかけて活躍しました。"
        },
        {
            "question": "李仁相の本名は何でしたか？",
            "answer": "李仁相の本名は完山です。"
        },
        {
            "question": "李仁相の字は何でしたか？",
            "answer": "李仁相の字は元霊です。"
        },
        {
            "question": "李仁相はどのような号を持っていましたか？",
            "answer": "李仁相は凌虎館または宝山子という号を持っていました。"
        },
        {
            "question": "李仁相の友人との交流について教えてください。",
            "answer": "李仁相の友人との交流は特に胃がんという人物と深かったようです。"
        },
        {
            "question": "李仁相の友人であった胃がんの職業は何でしたか？",
            "answer": "胃がんは学問と文章に優れ、イ・ジョパンソまで務めた人物でした。"
        },
        {
            "question": "李仁相の書画の特徴は何ですか？",
            "answer": "李仁相の書画は特に禅面作品が多く、流麗な書体と自題詩や周辺人物への献辞が特徴です。"
        },
        {
            "question": "李仁相の代表作は何ですか？",
            "answer": "李仁相の代表作は特に禅面作品で、その中でも「楼上観暴図」が有名です。"
        },
        {
            "question": "「楼上観暴図」の特徴的な要素は何ですか？",
            "answer": "「楼上観暴図」の特徴的な要素は、巨大な岩壁と滝が描かれた中央部と、ふわふわとした水気を含んだムクの使用です。"
        },
        {
            "question": "李仁相の作品の国籍および時代は何ですか？",
            "answer": "李仁相の作品の国籍および時代は韓国-朝鮮であり、18世紀の後半に活動していました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 575,
        "QA": 360
    }
}